香港好適合拍cyberpunk電影, 點解無人拍?

無資金而加的確係
但之前港產咁輝煌既時候 點解無人肯拍?
最後都選擇出武俠 古代打杖片
搞到香港一大特式由外國人做先
到而加真係電影業收皮

我都想知
全世界都拎黎做reference,
係得香港人唔識發揮

劇本？特技成本？拍攝成本？

要拍呢類題材呢係需要大量後期
製作本身冇資金去做，又冇人肯揼錢投資去做
所以就冇
有限budget做,戔做到唔上唔落，仲難睇

印象中有一套

燒錢
拍一套合格既可以拍廿套周星馳

攻殼機動隊?

講緊香港之前有錢個陣
個陣拍左 情癲大聖 千機變 黑俠2 風雲 中華英雄..................

個陣有能力出到特技電影
只要個劇本寫得好d 有意義d
上大台唔難

特警新人類2 算唔算？有機械人

黃志強 打擂台

老馮個look照抄《鐵拳》花郎

回唔到本

Cyberpunk唔係淨係個畫面風格架
要探討埋政府監控、巨型企業壟斷呢啲Dystopia元素可能好難拍得好，或者唔啱「主流大眾」口味

力王？

過唔到審查

鐵甲無敵瑪利亞
有cyber feel

香港大師

我咁寫包單,警暴+社會運動+CYBER PUNK+香港 呢個組合你夠膽拍一定全球大收!!

你點說得掂老細投資？

睇香港大師啦

明日戰記算唔算

明日戰記
屌真係雪藏到香港光復之後都唔知有冇得睇

直接睇攻殻/Akira

香港人拍出黎同日本果種好唔同
寫實D

夜晚旺角食飯電視機係咁播國歌同聽林鄭講香港有中國幾咁好，但望落街十幾部又藍又紅閃緊既警車，周圍都係化學氣體，秘密警察照住途人，第日大家照樣朝9晚6 咁返工，但心裡面都知個泡沫就快破，其實已經好 cyberpunk 了

拍阿基拉真人版最啱
一開波係東區走廄開片
跟住落老蘭搵酒吧做景
學校個段可以搵高雷/ive做背景
跟住最尾奧運場地夠簡單啦
去啟德/大球場拍就得
夠晒cyberpunk
其他廠景+綠布幕補就夠

希望光復之後香港電影可以復活
因為中共搞到香港咁，好多人發揮唔到才能

中華英雄幾好睇
其他

阿基拉入面啲警暴仲痴撚線過香港

正想講

Cyberpunk係美國都唔收得，因為成本好高，香港邊有錢拍

$$$$

會唔會關當年嘅大眾口味事？
以前嘅香港人鍾意睇喜劇/ 有人情味嘅片多於科幻片

嘩屌 馮德倫個樣成個王光亮咁既

徐克有套妖獸都市，算唔算？

就係要呢D 只要劇情認真少少 搞店

拍香港版watchdog

東方三俠

其實有本地漫畫家創作緊套叫「離騷幻覺」嘅科幻動畫電影，大家不妨支持下

黑俠、《東方三俠》

In 太興 I trust

有印象這套電影籌備的時候真係話拍《鐵拳》, 洪金寶係平八, 但最後變得不倫不類, 可能係攞唔到版權掛

不過鬼佬拍KOF都一樣改到好爛

啲影界老野鬼知咩叫cyberpunk咩

悶

其實有拍過

但唔hit

東方三俠係都似steampunk

blade runner 第一集已經拍緊

竟然仲有人記得
當年睇新聞係話係拍 鐵拳真人版
點知拍出黎 成個故仔唔同哂..

好有風格, 增廣見聞

點為之cyberpunk?可唔可以形容下

全部都Cult片黎
唔見得人

You want this ? Huh ?

爛片 list

其實香港cyber係邊？八達通？

d款景
無數外國人專登嚟打卡影相
但係香港自己清拆晒

原因1︰無人投資
原因2︰香港人都唔睇港產片

普通野都未搞好
你仲叫人all in

好多遊戲都係以九龍城寨做藍本，所以點解會似香港

與期話需要大量後期
不如話係呢類片種係好需要大量前後期籌備工作
而香港生態就係接受唔到呢樣野
你見王家衛搞套戲搞幾年都要畀人拎嚟講笑就知

依點幾矛盾

遊客，尤其鬼佬睇東方，有種獵奇心態

我以前有個客，意大利夫婦調來香港公司，好nice，有日同我講話覺得深水埗舊區好正，但佢地住起公司租的豪宅

依d招牌有光污染，亦有d影響氣流，又有影響樓宇結構的風險，保養又花錢（以前多人做係因為冇規管，根本唔考慮依d成本），點保留？由納稅人俾錢保養？津貼附近居民定送佢地上樓？

依d招牌根本代表住上一代唔夠好嘅生活環境，而外國人只係取下景打下卡，甚至只係起動畫畫翻出來

諗起細個睇過其中一本黑俠的小說，似batman，唔係好cyber但好punk，電影冇咁punk同埋科幻情節冇新意

咁你外國sell 鬥獸場 古堡 都係一樣

問題係政府有無做保育
不過靠香港政府就等死算啦
d咩灣仔藍屋 西環西港城 全部失敗

街到加返啲機械警察
整多架坦克車行緊

科幻片係香港從來都係唔太受重視
識拍既都唔會多

你生活已經好Cyberpunk仲拍乜鳩

唔係話所有野都唔保育, 鬥獸場果種古迹任何地方或多或少都有

但香港招牌係一種特別刺激眼球但同時亦係唔環保兼保養代價最高嘅地方(因為佢唔係自成一角, 係要連埋車來車往的馬路), 所以我話好矛盾

push!!

因為香港人口講就支持，但其實你唔一開始就做到荷里活水平，佢哋已經會喺萌芽開始踩死你

香港人根本好難接受自已人搞科幻，唔好唔忘記bladebrunner都係邵逸夫畀錢架~

利申：拍香港大師

以前冇反烏托邦思潮冇咁多特技，而家冇演員冇筆直，資源同思潮係此消彼長的。
退一步講，就算係擦邊想講貧富差距，小人物生活艱難，上層草菅人命⋯⋯都幾乎畀導演拍成溫情片勵志片。

啟德撻死人爛地都真係幾似最尾個場口

cyberpunk你估真係完全靠實景？

Blade Runner 2049 燒味版

型得有少少尷尬
尷尬之中有真係幾型

其實嗰啲招牌最大問題係好多都係僭建先至拆

可以參考呢條片，九龍城寨影響左幾多西方文化

個廣告究竟洗左幾多$

古仔果套唔知有冇機會上嘅明日戰記都算嘅

西九龍果條停咗工嘅斷橋

Cyberpunk唔係發自HK，係美國混日本文化黎
香港只係發展借鏡左日本同英美，出現兩者現代文化交融同結合
出奇地變成Cyberpunk聖城

大部份間鋪都執左笠
新一手唔關佢事，住樓上嘅更加無責任
掛足幾廿年生晒鏽打風搖搖下
加上巴打講嘅光污染等等
根本就係時代嘅缺陷
同九龍城寨一樣
全世界都對佢好好奇
但對英政府嚟講係一種恥辱
完全唔會有保育空間

誇D講引申到基層市民對於商業利益優先的無奈, 梗係俾人用來拍反烏托邦思潮啦

因為cyberpunk 其中一點就係社會下層嘅生活環境極差嚟同科技進步做對比

因為華人剩係回首過去輝煌時代,
拍古裝, 唔拍未來

你見有幾多戲係華人坐星艦救地球打外星人星球大戰搵宇宙奧秘?

邊度電影

睇劇照 幾有feel

其實賽博朋克唔一定要下下都有大動作場面
VA 11hala 咁樣 小格局聚焦係幾個人身上 成本應該會低好

雖然比起普通電影點都要有特效

Strong post留名

有人睇先得架

無人俾錢做vfx -> 行頭無機會做-> 業內人唔多識-> 無人俾錢做
loop 黎

老闆唔鐘意 無錢
老一輩唔識欣賞
中國上唔到
外國又唔睇香港人做戲
東南亞日韓市場又難入

好鍾意用佢

大致同意
但係當年霓虹光管招牌林立，正值香港發達之時
當時都可以話最好景嘅年代

男主腳係鋪後門橫巷穿插避開啲監控cam

成本高又冷門

以華人口味得罪講句拍19愛情小品可能收得好過cyberpunk題材作品
不過之前有印象古天樂好似有投資一套科幻片定cyberpunk片 唔知仲有冇呼呼

狎井守攻殼嘅港景cyberpunk真係到依家都冇得輸, 間唔中就睇嚟J

第二集唔係香港, 但廟會果part又係型到無敵

反而真人版真係不淪不類, 周圍插d廣告咁叫cyberpunk?

香港變左cyberpunk 聖地狎井守好大功勞
真人版參考blade runner多我覺得

香港大師中哂 大收左咩

快d 同Leonardo 講！

徐老怪《妖獸都市》勁到加埋當年氣功同特異功能去講九七，簡單係cyberpunk傑作

其實上年六至八月嘅夜晚已經好cyberpunk
不過我地係活喺嗰個cyberpunk 嘅世界入面

屌 有畫面 真心有得諗

支持本土製作

有買碟 加油ching

多謝幾位巴打撐，我都估唔到有人記得呢套嘢

香港 日本 韓國 上海
好適合取景

古天樂咪dum咗2億出來拍

呢個只係科幻，冇一忽cyberpunk喎

第一美人當然係幾正式

但係身後有人窮追不捨

其實我認為意念會更加重要。

仲有呢套

感覺AW呢個mv整成cyberpunk會幾好J
個殼已經係度

香港仲有邊一度係貧民窟？
cyberpunk冇呢樣唔得

以前d主流觀眾口味

公屋囉

唔夠黑暗

d度都係好出名

深水埗

所以就係講有錢個陣就出埋D垃圾
到而加電影真係收皮 .... 更加收皮

做到鹿
外國Cyberpunk相10張有6,7張係hk

I’ve seen things you people wouldn’t believe

agree
其實cyberpunk唔一定係需要霓虹光管做背景
之前viutv嗰套理想國
入面黃秋生嗰個單元
其實都可以係cyberpunk

拍cyberpunk其實唔一定係大場面
有心cyberpnuk + 劇情片都已經好足夠
主要有個feel
ready player one 一開始主角落樓個幕 已經好正
加幾首電子重音樂
好似pi 咁
不過口味未必大眾化就係真

Ching sick four

有法國人黎過香港拍㗎

真係識藝術既人玩香港cyberpunk 前景真係無限

去咗金融。
睇下而家香港有出名電影系？or for 演員嘅學校？
得演藝⋯⋯
同埋，有幾多人會去做？即使想，都會驚揾唔到食而放棄。
Tvb仲要一台獨大，而家好啲，有多一兩個台，但都完全唔夠囉。

又唔見你推香港大師 垃圾

我指真係有劇情啊

識貨
不過提番樓主，呢套都係有中國資金課水

證明香港冇人拍就係因為冇資金

認真咩
啲人用埋手榴彈先俾警察打

當年好多都係黑社會洗錢，邊會認真製作

Blade Runner

外國分開住宿區同商業區
應該係將商業區啲人搬走，招牌咪唔使拆

真人版cg香港人有份造

Ghost in the shell
Pacific rim
Blade runner
好似都係香港景？

我以為你講套地獄聖女

已經shift去日本同韓國
香港愈嚟愈少
最重要嘅霓虹招牌已經冇得再掛
拆一個少一個

香港人廢囉

當年dead pool都黎香港拍

仲有dead pool

個意識形態好噁心，根本係戰狼

知唔知點解攻殼要用香港做背景

因為香港係無靈魂無思想城市

只有繁華的外殼 城裏人像死的一樣

點解香港人仲以cyberpunk認叻

試問呢班咁既人點會拍到科幻片

ant-man....

源頭係CEPA

有幕係用煙槍直身示威者

係喎
Mavel 啲人差唔多樣

唔住新世界咪住麗貞囉

又唔知咩係cyber punk，又唔知香港電影點解死，係度扮看透世事

香港咪又係
催淚彈依家喵頭射

你已經提供左一個CYBERPUNK電影大藍本出黎
(只有繁華的外殼 城裏人像死的一樣)

可摸耳叫維基投資

你知唔知咩係cyberpunk

希望在生可以睇到香港拍到cyberpnuk 背景 故事類似你個想法

食屎啦性飢魔

好彩有人講

你係咪導演本人

唔係，不過睇嗰場有導演出嚟謝票

你再碌上少少應該見到 佢有comment

大事件

香港唔夠vfx技術拍

blade runner 2049咁撚神都票房仆直
搵閪人拍

2046

順流逆流